[慎入]禍從天降！廣東地盤工慘遭2米避雷針插穿身體

廣東惠州一名27歲的地盤工人「阿楓」本周二，突被一根避雷針從7樓插下刺穿其身體，鋼管從其右肩插入、右後腰刺出，由於未傷及心臟和大血管，經3小時手術取出異物，完成手術。
《東江時報》報道，本周二中午，來自梅州的工人「阿楓」來到工地，準備和工友坐升降機上樓施工。突然，一根避雷針從7樓墜下，筆直地從肩頭刺穿他的後背。「當時蒙了。開始感覺是麻木的，後來才慢慢覺得很痛。」阿楓說，當時他已無法動彈，但人還清醒。
在旁大驚失色的工友立刻將他送院治療。急診科接診後，醫院發現這根直徑兩釐米，總長2米的鋼管貫穿胸腔、肺葉、膈肌、肝臟右葉、腸、右腎等各個器官。醫生急忙召集消防員，以及各個科室負責人，討論如何共同手術、取出鋼管。
副院長孫春漢介紹稱，「因為未傷及心臟及大血管，且避雷針外緣光滑，所以未導致大出血。加上手術及時，患者算很幸運。」
阿楓稱「手術後醒來，只覺得後背很痛，其他還好。」雖然顯得很虛弱，但神智清醒狀態尚可。對於這次意外，不少網民感歎「阿楓」幸運撿回一條命，亦有很多網民批評內地施工不安全。

佢真係執反條命仔

勁⋯

咁都死唔去

睇見都痛

哇，屌

山村老屍個呀伯

嘩屌

哇屌

咩戲

一樣即刻諗到神父

Omen

見到都覺痛

都係我唔好

大陸醫院竟然唔係收左錢先救人

死唔去
然后获得替身能力

地盤公司/政府即刻嘔錢出黎補鑊啦